準備隨時打台灣 禁訪台美高官入大陸

美國務院東亞暨太平洋事務局副助理國務卿黃之瀚前日抵台訪問，成為美國《台灣旅行法》通過後首位訪台的美國高官員。此舉令大陸震怒，中共喉舌《環球時報》更發文，揚言不會讓赴台的美國高官到大陸，並指要「加大對台軍事壓力，做好台海地區發生直接軍事摩擦的準備」。

《環時》昨發表題為「去台灣的美國高官，就別來大陸了」的評論文章，直斥「美台提高官員的交流級別，是華盛頓騷擾北京的一個毒招」。美方因有國內輿論支持，操作此事非常容易，中方要反制則較麻煩，但有3招反制。
第一招是最簡單且不需費周折的，就是對「那些訪問了台灣的美國國務院和國防部高級別官員，北京應在他們的現職任期內不再邀請他們訪問中國大陸。也就是說，那些官員只能在任期內或者來大陸，或者去台灣，不能『吃兩頭』。」還拿剛訪台的副助理國務卿黃之瀚舉例，指「他就不應該在任內再來中國大陸了」。
文章還認為，「中美技術層面的『外交』沒那麼重要」，兩國溝通渠道多的是，就算有一天中國外長和美國國務卿不能互訪了，也沒關係。這點「代價」無疑是中美各種衝突中最低的之一。
第二招是中方應在中美合作的其他領域和國際事務的其他方向找美國麻煩，讓美方感到痛。比如在朝鮮半島和伊朗問題上，中國都可減少與美合作，讓美感受到壓力。在聯合國等國際組織中，中方也可以與美唱對台戲，搞它的局。
第三招則是北京需加強對台灣當局施壓。我們應加快與部份台灣「邦交國」建交的進程，要逐漸做到最後讓台灣零「邦交國」，只能去非「邦交國」的美國轉悠，全面打壓台灣的國際活動空間。另外，大陸要加大對台軍事壓力，做好台海地區發生直接軍事摩擦的準備。
該文最後再次強調，「以和平方式阻止『台獨』、推動統一是很昂貴的事情，它的成本加在一起很可能比動用武力收復台灣所造成的短期損失還要大。以為和平統一進程會是和諧、歡快的過程，是一種誤解。台灣當局只有在每一次走投無路的時候才會被迫回拐，在和平統一的路上，棍棒比鮮花重要。」至於中美關係，則是「大博弈」，還揶揄，下次總統大選轉眼即到，一旦中美關係「一團糟」，特朗普就難向選民交代。
《環球時報》

聽撚住先啦

咁如果侵侵訪台咁點算

去台灣會肥仔。狂人決戰圓山。

比我係侵侵即刻拉隊去/叫個女去。見伊萬卡如見侵。

仲唔反美，擺去美國，擺去留學？習帝個女幾時先肯返大陸？

如果侵侵訪台？

世紀大合照

聽日Trump就簽500億美元加關稅

支那官員家屬全部禁到美國，睇下邊個慘啲！

之前環時話通過台旅法就武統

張圖有啲滑稽

舞馬桶

點禁啊? 美帝已經到訪左啦wo
仲唔快d黎料

美帝又玩鳩支那，暫停所有美國簽証申請，又睇下邊個慘啲？

之前又話打台灣？
Another bluff.

有得揀緊係去寶島唔係去鬼國

第時訪台條友 好好運做埋總統呢

畢業之後已經返咗

奔雷手文泰來.jpg

攻打未？

點解隻手咁細

支持雜種攻打台灣 打完台灣 雜種將會成為最偉大既領導人